《香港01》母公司 要出售影院平台業務 套現還債

于品海旗下、《香港01》的母公司南海控股(00680)公布，向子公司中國數碼信息(00250)悉售影院收益管理平台數碼辰星科技發展(北京)有限公司(下稱目標集團)，總代價4.88億元人民幣，當中約2億港元由抵銷結欠貸款代替。南海控股將不會就買賣事項錄得任何收益或虧損。

兩間上市公司股價周二(22日)雙雙收跌，其中南海控股以全日最低位4.8仙收市，較周一(21日)挫2.04%。中國數碼信息股價最多挫半成，全日亦收挫2.5%至3.9仙。

根據公告，目標集團結欠南海控股1.93億港元，而2018和2019年目標集團的除稅前虧損淨額分別為7,647.9萬和140.2萬港元。

是次交易，餘款將由中國數碼信息以內部資源撥付，南海控股擬將買賣事項所得款項淨額用作一般營運資金及償還部分貸款。南海控股持有中國數碼信息約59.11%股權。分析估計，交易涉及「左手交右手」，目的是為母公司「做好盤數」。

事實上，南海控股今年8月公布，截至今年6月底止半年按年盈轉虧，錄得股東應佔虧損13.1億港元，每股虧損為1.91港仙，繼續不派中期股息。造成虧損主要是期內錄得超過9億港元的商譽減值撥備，同時集團還錄得金融資產之預期信貸虧損按年飆升5.46倍至1.25億元所致。

海航2.0

于品海大撚把啦

知唔知乜叫做生意？

唔知

海航當年都大撚把

賴共賴到聲都咁窮

支那01

樂視當年都大撚把

分析估計，交易涉及「左手交右手」，目的是為母公司「做好盤數」。

其實只係accounting treatment 上既問題

地產仲大把

條垃圾鬼識做生意

hk01 office好多靚女

唔夠維穩費

加拿大藉共匪

邊有寫係套現還債

01執未？

萬達當年都大撚把

恆大當年都大撚把